% Compiler avec LuaLaTeX
\documentclass[french]{scrartcl}
\usepackage{fontspec}
\setmainfont{Gentium Plus}%
\setsansfont{FiraSans-Regular.otf}
\setmonofont{FiraMono-Medium.otf}
\KOMAoptions{DIV=calc}
\usepackage{multicol}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{babel}

\title{Assemblée générale extraordinaire}
\subtitle{Procès verbal}
\date{Samedi 12 novembre 2022}

\begin{document}
\maketitle

Convoqués par le président, les membres de l'association GUTenberg se sont
réunis en assemblée générale extraordinaire le samedi 12 novembre 2022, en
visio-conférence.

\section{Membres présents}

\begin{multicols}{2}
  \begin{itemize}
  \item Denis Bitouzé, secrétaire
  \item Bruno Piguet
  \item Flora Vern, trésorière
  \item Jacques Lefrère
  \item Patrick Bideault, président
  \item Yann Dénichou
  \item Céline Chevalier,\\vice-présidente
  \item Yoan Tournade
  \item François Pétiard
  \item Jean Moreau de Saint Denis
  \item Jean-Michel Hufflen
  \item François Druel
  \item Denis Vergès
  \item Laurent Bloch
  \item Jean-Philippe Guérard
  \item Arthur Rosendahl
  \item Romain Boucard
  \item Yvon Henel, trésorier adjoint
  \end{itemize}
\end{multicols}
Excusés : Maxime Chupin, secrétaire adjoint, et Francis Gernet

\section{Désignation d'un président et d'un secrétaire de séance}

À quatorze heures, après les vérifications techniques d'usage pour une
visio-conférence, Denis Bitouzé prononce un mot d'accueil et s'assure que
personne ne s'oppose à l'enregistrement de notre réunion.

Il est alors procédé à l'élection d'un président et d'un secrétaire de
séance. Patrick Bideault ayant des problèmes de micro, Denis Bitouzé est désigné
président de séance et François Druel est désigné secrétaire de séance.

\section{Rappel des points à l'ordre du jour}

L'ordre de jour de l'assemblée générale extraordinaire ne comporte qu'un seul
point : l'examen du projet de nouveaux statuts de l'association.

\section{Examen du projet de statuts de l'association}

La parole est donnée à Flora Vern qui a assuré la coordination de ce chantier et
qui en a coordonné la rédaction. Il est alors procédé à une lecture commentée
des statuts, ce qui donne lieu à des propositions de modifications qui sont
discutées et, le cas échéant, adoptées par l'assemblée au moyen d'un vote
électronique en séance. Les articles suivants sont modifiés :

\begin{description}
\item[Article 3.7] Il est ajouté \emph{sur les sujets relevant de son objet} au
  texte de l'article.
\item[Article 4.6] Il est ajouté la possibilité de confier aux membres de
  l'association des missions rémunérées, sous réserve de les encadrer par une
  convention réglementée.
\item[Article 4.5] Ajout d'une précision concernant les publications : à titre
  gratuit ou onéreux.
\item[Article 5.1] Il est précisé que les cotisations sont dues en années
  civiles et pas en années glissantes\footnote{Il est précisé par oral que les
    cotisations sont payées \emph{terme à échoir}, c'est-à-dire pour l'année
    à venir.}.
\item[Article 5.1.2] Il est créé une catégorie « étudiant ».
\item[Article 5.1.3] Il est précisé un nombre maximal de sept adhérents par
  organisme.
\item[Article 8.1] Il est précisé que la convocation est publiée \emph{sur tout
    support habituel de communication} de l'association.
\item[Article 9.1] Il est précisé oralement que pour les élections qui suivront
  directement la présente assemblée générale extraordinaire, il ne sera pas tenu
  compte du nombre de mandats précédents éventuel des candidats au conseil
  d'administration.
\item[Article 11] Il est ajouté une précision sur la possibilité laissée
  à l'association de déléguer à un de ses membres l'édition ou la publication de
  logiciels.
\item[Article 12] Il est précisé par oral qu'à la suite d'échanges sur la liste
  de diffusion, les statuts ne prévoient pas la possibilité de création d'un
  règlement intérieur, afin de ne pas alourdir inutilement les choses. C'est
  pourquoi l'article 12 a été précisé. Il est décidé de ne garder qu'une seule
  instance : le comité éditorial.
\end{description}

La relecture commentée du projet de statut étant faite, le président de
l'association remercie Flora pour son travail et son implication dans ce
projet. L'assemblée s'associe à ces remerciements.

\section{Mise au vote du projet de statuts}

Les membres réunis en assemblée générale extraordinaire décident de présenter au
vote des membres de l'association le projet de statuts prenant en compte les
modifications adoptées en séance.

Les membres de l'assemblée générale extraordinaire donnent mandat au président
de l'association pour organiser ce vote par voie électronique. Il sera procédé
à un scrutin à la majorité relative. Le résultat du vote sera communiqué par
courriel aux adhérents dès le lendemain de la clôture du scrutin.

\section{Points divers}

Patrick Bideault, président de l'association, indique qu'à la date de ce jour,
l'association compte quatre-vingt dix huit membres à jour de cotisation.

L'assemblée générale extraordinaire est levée à 18 heures 46.

\vspace*{20mm}

\noindent{}
\begin{tabular}{c c c}
  Le président de séance & Le président de l'association & Le secrétaire de
                                                           séance \\
\quad{}\includegraphics[width=.18\paperwidth]{signature-Denis-c.png}  & \includegraphics[width=.15\paperwidth]{signaturePB-b.png} & \includegraphics[width=.13\paperwidth]{signature-Francois.png}\\
  Denis Bitouzé,          & Patrick Bideault               & François Druel \\
  secrétaire de l'association
\end{tabular}
\end{document}

%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: t
%%% TeX-engine: luatex
%%% End:
